\section{Compétences}

\subsection{Système}
\cvline{}{Maîtrise des environnements Linux (Debian et Red Hat), Unix}

\subsection{Langages}
\cvline{}{Expert en Shell, bonnes connaissances en HTML, Python, \LaTeX, PHP \& SQL.}

\subsection{Outils}
\cventrybis{
    \begin{itemize}
        \item{Administration de :}
            \begin{itemize}
                \item{Ansible, AWX, Tower}
                \item{IBM Workload Scheduler (anciennement TWS),}
                \item{OVM, VirtualBox.}
            \end{itemize}
    \end{itemize}
}
\cventrybis{
    \begin{itemize}
        \item{Utilisation de :}
            \begin{itemize}
                \item{Git (GitHub, GitLab, Framagit), }
                \item{Puppet},
                \item{Proxmox, KVM,}
                \item{Jira, Confluence, Bitbucket,}
                \item{CFT.}
            \end{itemize}
    \end{itemize}
}

\subsection{SGBD}
\cvline{}{Connaissances de l'administration de PostgreSQL, MySQL, Oracle}

\subsection{Formations suivies}
\cvlistitem{Ansible : \textit{Automation with Ansible (DO407)} en 2018 par Red Hat. (4 jours)}
\cvlistitem{AGILE : \textit{Introduction et pratique de la méthode AGILE \& SCRUM} en 2013 par Intelli'N. (2 jours)}
\cvlistitem{Oracle : \textit{Introduction technique à Oracle} \& \textit{Administration Oracle (niveau 1)} en 2006 par or@tech. (1+5 jours)}
\cvlistitem{Linux : \textit{Administration Linux Red Hat} en 2003 par Pythagore F.D (10 jours)}

\subsection{Formation dispensée}
\cvlistitem{Linux : \textit{Préparation à la certification Linux LPIC101 \& 102} en 2012 pour Intelli'N (2 + 4,5 jours)}

\subsection{Langue}
\cvline{}{Anglais technique : lu, écrit, traduit et parlé et chanté en solo.}

\newpage

\section{Certification}
\cventry{2011}{LPIC 1}{LPIC 101 \& 102}{}{}{vérification \mbox{\url{https://cs.lpi.org/caf/Xamman/certification}}
\newline{}code LPI = LPI000228139
\newline{}code de vérification = kanfzh9uuj
}
\section{Expériences}

\cventry{}{Activement bénévole}{}{}{}{}
\cventrybis{
    \begin{itemize}
        \item{Pour l'association \httpslink[Orry en Transition]{orryentransition.fr/}}
            \begin{itemize}
                \item{Préparation et animation d'une rencontre sur les logiciels libres et la sobriété numérique (20 janvier 2022)}
                \item{Recyclage d'ordinateurs avec l'utilisation de Linux Debian,}
                \item{Actions de promotion de l'association : troc aux plantes, réparation de vélos, création d'un hôtel à insectes, nettoyage de la ville et des forêts attenantes\ldots}
            \end{itemize}
        \item{\httpslink[Oisux]{www.oisux.org}, association de promotion des Logiciels Libres sur le département de l'Oise.}
            \begin{itemize}
                \item{Assistance informatique depuis 2007,}
                \item{Promotion de la distribution Primtux au salon Open Source Expérience et au Carnaval des Possibles.}
            \end{itemize}
        \item{\httpslink[Orry'zon]{www.orryzon.fr} association culturelle.}
        \item{\httpslink[ArtemOise]{www.artemoise.fr} association culturelle de promotion de musiques lyriques.}
            \begin{itemize}
                \item{Pour la bonne réalisation d'une balade musicale,}
                \item{Pour l'organisation de la 5e édition des Orryginales, concentration de voitures d'exception.}
                \item{Machiniste pour des spectacles musicaux (\textit{Les Trois Ténors aux J.O} à Chantilly le 22 juin 2024, \textit{Véronique} à Coye-la-Forêt le 29 septembre 2024)}
            \end{itemize}
        \item{Pour le festival de cinéma \httpslink[Orry Film Festival]{www.orryfilmfestival.fr} d’Orry-la-Ville,}
            \begin{itemize}
                \item{Sa préparation,}
                \item{Visionnage et sélection de films,}
                \item{Présentation des films pour l'édition 2022,}
                \item{Animation des débats post projection.}
            \end{itemize}
        \item{Pour le \textit{repair café} \httpslink[Rep'aire au vert]{www.repaircafe.org/fr/cafe/repair-cafe-lamorlaye-et-ses-environs/} de Lamorlaye}
            \begin{itemize}
                \item{Petites réparations informatiques}
                \item{Sensibilisation autour des logiciels libres}
            \end{itemize}
        \item{Cueillette de plantes médicinales pour \httpslink[Les Plantes de Mathilde]{lesplantesdemathilde.fr/}}.
        \item{Rédaction (en Markdown et \LaTeX) et animation d'une conférence sur Led Zeppelin (\httpslink[à lire ici]{iels-ledub.netlib.re/site/musique/}).}
        \item{Participation à la rédaction de la formation Linux \httpslink[Formatux]{www.formatux.fr}}
    \end{itemize}
}
\cvdoubleitem{Système :}{Debian, CentOS}{}{}
\cvdoubleitem{Langages :}{Shell, Markdown, \LaTeX }{Outils :}{Ansible, Git, Pandoc, Proxmox, Yunohost, sécateur\ldots}

%%% Expériences PRO

\input{2022-2024}

\input{2022-2022-2}

\input{2022-2022-1}

\input{2019-2021}

\input{2018-2019}

\input{2018-2018}

\input{2014-2018}

\input{2013-2014}

\input{2012-2013}

\cventry{2012~\\6,5 jours}{Formateur Linux}{Intelli'n}{Soissons}{SSIELL}{Formateur, en binôme}
\cventrybis{
    \begin{itemize}
        \item{9 élèves candidats à la certification LPIC101 \& LPIC102}
        \item{6 certifiés aux examens 101 \& 102 et 2 au 102}
        \item{2 jours de formation pour le niveau 101}
        \item{4,5 jours pour le niveau 102}
        \item{1/2 journée pour les deux évaluations}
    \end{itemize}
}

\cventry{2011--2012~\\8 mois}{Expert TWS}{Air France}{Orly}{SSIELL via Proord}{Migration de deux environnements d'un TWS 8.2 vers un TWS 8.5 (environ 200 et 120 workstations)}
\cventrybis{
    \begin{itemize}
        \item{Formation découverte de Linux après d'un collègue Air France (15 heures)}
        \item{Rédaction d'une formation TWS à l'attention de collègues Air France}
        \item{Création de scripts d'aide à la gestion de la production Unix / Linux sur TWS :}
            \begin{itemize}
                \item{récupération des traitements trop fréquemment en erreur}
                \item{automatisation d'envoi de message d'information d'erreur}
                \item{nettoyage des objets obsolètes (calendrier, traitement orphelin, chaîne vide, etc...)}
                \item{génération de pages HTML contenant les informations des chaînes et un schéma des enchaînements des traitements}
            \end{itemize}
    \end{itemize}
}

\cvdoubleitem{Système :}{Red Hat}{SGBD :}{DB2}
\cvdoubleitem{Langages :}{Shell}{Outils :}{TWS}

\cventry{2011--2011~\\6 mois\\(temps partiel)}{Expert TWS}{BforBank}{La Défense}{SSIELL}{Mise en place d'un ETL %}.
%\cventrybis{
\begin{itemize}
    \item{Installation de l'agent TWS sur les nouveaux serveur ETL Powercenter}
    \item{Configuration des moteurs TWS pour gérer ces nouveaux agents}
    \item{Création de scripts de gestion de l'ETL dans la production TWS}
    \item{Rédaction de documentations et formation des exploitants}
\end{itemize}
}

\cvdoubleitem{Système :}{Linux Red Hat}{}{}
\cvdoubleitem{Langages :}{Shell}{Outils :}{TWS, Powercenter}

\cventry{2010--2011~\\7 mois\\(plein temps puis partiel)}{Ingénieur de production}{La Mutualité Française}{Paris XV}{SSIELL via Profilhom}{Analyse et amélioration de l'utilisation d'un LDAP en synchronisation.%}
%\cventrybis{
\begin{itemize}
    \item{Rédaction de documentations relatives à la gestion des incidents de production et des actions de mises à jour des environnements de recette, pré-production et production}
    \item{Gestion des incidents de la production gérée par \$U}
    \item{Écriture de scripts pour :}
        \begin{itemize}
            \item{récupérer les données des deux LDAP}
            \item{faire des statistiques}
            \item{faire des mises en production}
            \item{sauvegarder le LDAP}
        \end{itemize}
\end{itemize}
}

\cvdoubleitem{Système :}{Linux Red Hat}{}{}
\cvdoubleitem{Langages :}{Shell}{Outils :}{\$U, LDAP}

\cventry{2009--2010~\\12 mois}{Ingénieur de production}{BforBank}{La Défense}{SSIELL via ITS Group}{Mise en place de la production informatique de la nouvelle banque en ligne BforBank.}
\cventrybis{
    \begin{itemize}
        \item{Rédaction et application des normes de la production : arborescence, nom des scripts, des traces et des objets TWS,}
        \item{Mise en place et administration d'un Wiki,}
        \item{Création, dans ce wiki, d'un tableau de bord de la production c'est-à-dire les exécutions et la configuration des traitements TWS}
        \item{Création de scripts Unix, Linux et batch Windows\texttrademark pour CFT, T24, DB2, Oracle et l'administration système et applicative Unix - Linux}
        \item{Création de documentations relatives à l'administration système et applicative,}
        \item{Administration système des serveurs de tests (Debian, Red Hat, AIX),}
    \end{itemize}
    Expert TWS
    \begin{itemize}
        \item{Mise en place de la production dans TWS}
        \item{Mise en place d'un serveur de secours de TWS}
    \end{itemize}
}
\cventrybis{
    \begin{itemize}
        \item{Création de scripts nécessaires à la sauvegarde et l'écrasement de la base de données DB2 pour le serveur de secours}
        \item{Configuration de ces traitements dans TWS}
        \item{Rédaction d'une procédure de bascule de moteur TWS}
        \item{Formation}
    \end{itemize}
}

\cvdoubleitem{Système :}{Linux Red Hat, Debian, AIX}{}{}
\cvdoubleitem{Langages :}{Shell}{Outils :}{TWS, CFT}

\cventry{2008--2009~\\6 mois}{Développeur SHELL}{Agence pour l'Informatique Financière de l'État}{Noisy le Grand}{SSIELL via Progressive}{Réalisation d'une application de distribution de fichiers sur l'ensemble des serveurs du projet CHORUS.}
\cventrybis{
    \begin{itemize}
        \item{Analyse de l'existent, rédaction des spécifications, écriture de l'application en shell,}
        \item{Rédaction des consignes d'utilisation, test de la solution}
        \item{Amélioration de scripts de sauvegarde de fichiers de configuration des équipements réseaux.}
        \item{Création de scripts pour la génération de fichiers .XLS de la configuration du SAN}
    \end{itemize}
}

\cvdoubleitem{Système :}{Red Hat}{}{}
\cvdoubleitem{Langages :}{Shell}{}{}

\cventry{2007--2008~\\18 mois}{Ingénieur de production}{SDDC par NetLevel}{Paris III}{}{%}
    %\cventrybis{
    \begin{itemize}
        \item{Rédaction de scripts pour l'analyse de l'exploitation et pour la mise en place de nouvelles chaînes (\textit{jobstream}).}
        \item{Réalisation de scripts d'aide à l'utilisation et à la configuration de TWS.}
        \item{Analyse de l'architecture Unix des applications CFT, TWS \& des Data WareHouses en vue d'une migration des serveurs de SunOS en IBM AIX.}
        \item{Administration système niveau I \& II des serveurs AIX.}
        \item{Création d'une application de surveillance de la dérive du temps des traitements à l'aide de PHP et de MySQL sur un serveur Debian.}
        \item{Création de requêtes SQL pour la surveillance des traitements applicatifs.}
        \item{Mise en place de nouveaux traitements applicatifs.}
        \item{Rédaction de consignes à l'attention des collègues et des pilotes.}
        \item{Support à la rédaction de scripts Unix.}
        \item{Configuration des transferts CFT.}
        \item{Administration de l'ordonnanceur TWS}
        \item{Administration de l'ETL PowerCenter d'informatica}
    \end{itemize}
    }

    \cvdoubleitem{Système :}{SunOs, Debian, AIX.}{SGBD :}{Oracle, MySQL.}
    \cvdoubleitem{Langages :}{Shell, PHP}{Outils :}{TWS, CFT, PowerCenter d'informatica}

    \cventry{2006--2007~\\6 mois}{Analyse d'exploitation, intégrateur}{HSBC par NetLevel}{La Défense}{}{Mise en place de l'industrialisation des livraisons Unix \& Windows\texttrademark.%}
    %\cventrybis{
    \begin{itemize}
        \item{Création de scripts ksh et .bat.}
        \item{Gestion des changements.}
        \item{Administration de l'ordonnanceur \$Universe.}
        \item{Diagnostic et résolution d'incidents et problèmes de production.}
        \item{Analyse de performance de nouvelles versions d'applications.}
    \end{itemize}
    }

    \cvdoubleitem{Système :}{SunOs, Suse}{SGBD :}{Oracle, Sybase, Access}
    \cvdoubleitem{Langages :}{Shell, Perl}{Outils :}{\$Universe, DBArtisan.}

    \cventry{2006~\\9 mois}{Ingénieur applicatif Unix}{Natexis-Alta\"ir par NetLevel}{Lognes}{}{Administration d'applications Unix sous SunOs, Hp \& Linux.}
    \cventrybis{
        \begin{itemize}
            \item{Développement de scripts pour les mises en production.}
                \begin{itemize}
                    \item{}Paramétrage d'outils TSM, Sysload, Monitor.
                    \item{}Gestion des changements : applicatif, système.
                \end{itemize}
            \item{Administration d’applications Unix sous SunOs, Hp \& Linux.}
        \end{itemize}
    }

    \cvdoubleitem{Système :}{ Unix HP, SunOs, Linux.}{SGBD :}{Oracle, Sybase.}
    \cvdoubleitem{Langages :}{Shell, Perl.}{Outils :}{Sysload, VmWare, Mon.}

    \cventry{2005~\\12 mois}{Ingénieur d'exploitation Unix}{Roche par NetLevel}{Neuilly sur Seine}{}{Adaptation de l'exploitation Unix, Windows et SAP de l'ordonnanceur Unicenter vers Tivoli Workload Scheduler.}
    \cventrybis{
        \begin{itemize}
            \item{Développement de scripts pour la récupération de données depuis TWS vers Excel\texttrademark.}
            \item{Mise en place d'une procédure de demande de changements pour l'ordonnancement.}
            \item{Administration de TWS.}
            \item{Utilisation de SAP.}
        \end{itemize}}

    \cvdoubleitem{Système :}{HP-UX}{SGBD :}{Oracle.}
    \cvdoubleitem{Langage :}{Shell, Perl}{Outils :}{TWS.}

    \cventry{2004~\\6 mois}{Analyste d'exploitation Unix}{Cetelem par NetLevel}{St Ouen}{}{Pour la comptabilité, développement et correction de scripts.}
    \cventrybis{
        \begin{itemize}
            \item{Analyse / reprise de traitements incidentés, mise en recette et en production.}
            \item{Utilisation de l'ordonnanceur Unicenter de Computer Associates et des sauvegardes par Tivoli Storage Manager.}
            \item{Restauration de fichiers par TSM.}
        \end{itemize}
    }

    \cvdoubleitem{Système :}{SunOs}{SGBD :}{Oracle.}
    \cvdoubleitem{Langage :}{Shell}{Outils :}{Unicenter, Tivoli Storage Manager.}

    \cventry{2003--2004~\\8 mois}{Analyste d'exploitation Unix \& NT}{EDF par Atos}{Clamart}{}{}\cventrybis{
        \begin{itemize}
            \item{Sur Linux, correction de scripts bash pour la surveillance de traces d'exploitation.}
            \item{Utilisation de l'ordonnanceur Control-M et des sauvegardes par Networker.}
            \item{Réalisation d'actions demandées pour l'installation de nouvelles applications.}
        \end{itemize}
    }

    \cvdoubleitem{Système :}{Red Hat, SunOs}{SGBD :}{Oracle client Windows, serveur Unix.}
    \cvdoubleitem{Langage :}{Shell}{Outils :}{Control-M, Networker.}

    \cventry{2001--2003~\\30 mois}{Analyste d'exploitation Unix, NT \& VMS}{Crédit Lyonnais par Atos}{La Défense}{}{Analyse et résolution des incidents applicatifs (Summit, EAI, Murex\ldots{}) \& systèmes (HP-UX \& SunOs).}
    \cventrybis{
        \begin{itemize}
            \item{Création de consignes,}
            \item{Développement de scripts pour la gestion de comptes Unix \& Sybase et l'exploitation d'un EAI.}
            \item{Amélioration des scripts d'exploitation de l'application Summit.}
            \item{Surveillance Tivoli, Administration de l'ordonnanceur \$Universe et des sauvegardes par Networker.}
            \item{Migration d'une production de HP-UX vers SunOs pour l'application Summit.}
        \end{itemize}
    }

    \cvdoubleitem{Système :}{HP-UX, SunOs, VMS, NT}{SGBD :}{Sybase, Oracle.}
    \cvdoubleitem{Langage :}{Shell, SQL}{Outils :}{Surveillance Tivoli, \$Universe, Networker.}

    \cventry{2000--2001~\\3 mois}{Technicien d'exploitation Unix, NT \& VMS}{Crédit Lyonnais par Atos}{Paris XI}{}{Application de consignes pour la résolution d'incidents de production.}
    \cventrybis{
        \begin{itemize}
            \item{Utilisation de la surveillance Tivoli, utilisation de l'ordonnanceur \$Universe et restauration des sauvegardes par Networker.}
            \item{Application des consignes sur remontée d'incident}
        \end{itemize}
    }

    \cvdoubleitem{Système :}{HP-UX, SunOs, VMS, NT}{SGBD :}{Sybase}
    \cvdoubleitem{}{}{Outils :}{Surveillance Tivoli, \$Universe, Networker.}

    \cventry{2000~\\3 mois}{Technicien d'exploitation Unix}{France Télécom Câble par Seevia}{Malakoff}{}{Surveillance de processus Oracle, gestion des sauvegardes.}
    \cventrybis{
        \begin{itemize}
            \item{Administration de l'ordonnanceur \$Universe.}
            \item{Création de scripts pour la gestion de sauvegardes et mises en production.}
        \end{itemize}
    }

    \cvdoubleitem{Système :}{SunOs}{SGBD :}{Oracle.}
    \cvdoubleitem{Langages :}{Shell, HTML}{Outils :}{\$Universe.}

    \cventry{2000~\\6 mois}{Technicien informatique Unix}{Riva-Anker}{Nanterre}{}{Migration des systèmes informatiques des Intermarché.}
    \cventrybis{
        \begin{itemize}
            \item{Formateur des techniciens au BSD}
            \item{Support technique}
            \item{Formation des utilisateurs au nouveau système d'encaissements}
        \end{itemize}
    }

    \cvdoubleitem{Système :}{ Unix Sco, BSD}{}{}
    \cvdoubleitem{Langages :}{Shell}{}{}

    \cventry{1996--2000~\\41 mois}{Tech. de maintenance, Responsable d'agence}{Micro-Maintenance-France}{Paris puis Arras}{}{Maintenance des systèmes \& matériels pour pharmacies de ville.}
    \cventrybis{
        \begin{itemize}
            \item{Responsable des trois techniciens de l'agence d'Arras.}
            \item{Gestion des stocks et planification des interventions et installations.}
            \item{Dépannage sur site et par téléphone}
            \item{Formation de clients et du personnel.}
        \end{itemize}
    }

    \cvdoubleitem{Système :}{Interactive Unix, Sco}{}{}
    \cvdoubleitem{Langages :}{Shell}{}{}
    \closesection{}

    \section{Formation : Électronique}
    \cventry{1994}{B.T.S}{}{}{}{}
    \cventry{1992}{Baccalauréat}{}{}{}{}
    \cventry{1990}{B.E.P}{}{}{}{}
    \closesection{}

    \section{Centres d'intérêts}
    \cvline{Informatique}{autodidacte, curieux et passionné de logiciels libres en général et GNU/Linux en particulier,\newline{}
        Utilisateur de Linux depuis 1999, Debian depuis 2002}
    \cvline{L'entraide}{Adhérent d'une association de promotion des Logiciels Libres (Oisux).}
    \cvline{Sport}{Fondateur et président du club de tennis de table d’Orry-la-Ville \httpslink[CO Ping]{co-ping.fr} :
        \begin{itemize}
            \item{Gestion des 40 membres dont 12 enfants et des 2 équipes de compétition.}
            \item{Relation avec les mairies, la Fédération, la ligue, le comité et les autres clubs}
            \item{Création et animation d’actions de promotion du club et du tennis de table.}
            \item{Mise en place de l’informatique nécessaire à la gestion du club (Paheko, Joomla!, NextCloud).}
        \end{itemize}
    }
